\documentclass[]{article}
\usepackage{branly}
\usepackage{notations}
%\usepackage{tableaux}
%\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
%\usepackage{boites}
%\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{patterns,babel}

\begin{document}
\title{Correction Proportionnelle intégrale}
\type{Colle}
\classe{ATS}
\maketitle

Un asservissement à retour unitaire a pour fonction de transfert en boucle ouverte :
\[
T(p)=\frac{G}{(1+0,1\cdot p)\cdot (1+0,0125\cdot p)}
\] 
\question{Pour G=1, tracer le diagramme de Bode en boucle ouverte.}
\question{Déterminer la valeur de G permettant d'avoir une marge de phase de 45°.}
\question{Pour la valeur de G trouvée ci-dessus, calculer les erreurs à une entrée échelon, rampe et parabolique.}

Pour annuler l'erreur statique, on corrige le système à l'aide d'un correcteur dont la transmittance est la suivante :
\[
C(p)=\frac{1+\tau \cdot p}{\tau\cdot p}
\]
\question{Tracer le schéma bloc décrivant le système corrigé.}
\question{Tracer le nouveau diagramme de Bode du système corrigé et en déduire la valeur du gain G qui donne une marge de phase de 45°.}
\question{Calculer dans ce cas les valeurs des erreurs à une entrée échelon, rampe et parabolique.}






\end{document}

